進擊的巨人 阿尼外傳

開頭畫風有D怪

百度有人譯過，係巨人 Blueray 特典既外傳內容，所以漫畫應該係其他人補畫，原本只係小說，大綱同結局係咁︰

阿妮外傳「Wall Sina, Goodbye」
劇本：瀬古浩司

簡稱名偵探阿妮！可是結局…阿妮完全不是正氣的偵探呢…
阿妮的外傳確實是挺長的，比無悔前傳還要長

漫畫裡，阿妮道歉的人是ルース． D．クライン，阿妮並沒看過她
阿妮的房間的垃圾都是同房的希琪弄的，就算阿妮執乾淨了還是會還原，所以阿妮放棄了，甚至有發霉麵包…
阿妮一衣櫃都是附帽子的衣服，沒有私服

壁外調查前一天，阿妮為了那天能跑出去，所以拜託同房的希琪偽造通勤
病假不會有記錄，但無故欠勤會有記錄，若果眼利的…例如調查兵團會發現
希琪便要求她代自己調查離家出走的富家女カーリー
希琪問阿妮約了那個男生，阿妮回答15m級的巨人（艾倫），希琪以為是笑話

根本不可能這麼短時間找到，阿妮也沒打算找，隨意的去ストラットマン家報告和詢問
阿妮到富翁的家，向來都沒坐過像那樣舒服感覺的沙發，以前家裡、當訓練兵時都沒這樣的沙發
ストラットマン試探阿妮，就知道憲兵團的人沒工作
ストラットマン說阿妮是唯一找我女兒的人咯，很難得，但原來富翁不想別人查……
因為有人找ストラットマン，所以阿妮就離開了富商家

阿妮到文件庫調查，ストラットマン的商會是靠運送瑪莉亞之壁生產品到希娜，但自從瑪莉亞陷落後，商會便急促衰退
カーリー雖然就讀大學的化學系，卻三年都不去工作
相當奇怪的父女…就像自己和父親…

阿妮到カーリー常去的酒吧，打聽到カーリー男友ウェイン的住所
阿妮到酒吧點的飲品是檸檬汁（ライム．エード、Limeade）（阿妮沒未成年喝酒！）
摸阿妮屁股的是酒吧里斜視的男人，跟義眼男一班人沒關係

阿妮的人生充滿著不明白，不明為什麼要那樣訓練，甚至任務也是不明，完成使命回到故鄉，受到不明所以的人們不明不白的讚賞，或許誰也不讚賞
外傳的時間是比較熱的天氣，漫畫裡沒明確描述正片的時間，確實大家開始穿少了外套

阿妮到ウェイン家時，撕了紙幣，那樣馬車夫便不會拿了錢便走，她回來時把另一半的紙幣給了
ウェイン被人殺害
阿妮被義眼的男人ウィルド和他手下ルー捉掉，ルー就是在酒吧櫃檯飲酒的男人
阿妮想只有手腕部份變身，靠著局部變身產生的蒸氣爆炸製服ウィルド
義眼男也沒發覺阿妮變了巨人，說她是巨人只是因為說笑
義眼男對阿妮說五年前也是這樣，不是你的錯，暗示自己是一個很倒霉的人，實際義眼男五年前發生了什麼事不明

阿妮小時候…就算腳腫了也沒得休息…
阿妮曾經反抗過父親一次，把父親打倒至地上繼續攻擊，以後父親就拖著腳來行路，父親高興阿妮那攻擊力，對阿妮進行更嚴厲的訓練，阿妮以後就沒再反抗

到了ウィルド的事務所，幹掉ルー兩人後，阿妮救出了カーリー
カーリー其實是替爸爸做違法藥物可待因，但爸爸卻不守承諾把可待因賣到內地，カーリー決定逃到遠方去，但男朋友卻不想
回ストラットマン家，阿妮指出他是殺ウェイン的兇手
因為早上在阿妮到訪時，ストラットマン走了，是因為ウェイン給了要脅ストラットマン的信，所以ストラットマン殺了ウェイン
阿妮替ストラットマン把ウェイン的屍體扔到工業區的腐蝕池去
阿妮幫助ストラットマン也因為不想明天的任務要另外再調查，她的調查報告就寫了カーリー跟情人ウェイン私奔

漫畫版阿妮父親對白，在後面追加了就算你放棄使命也好，一定要回來
但阿妮很明白，完成不了使命就不能回來